26歲女警伊院分娩流血不止亡

一名懷孕37周的26歲女警今年10月初到伊利沙伯醫院接受催生後，流血不止死亡，院方成立調查委員會跟進，今日公佈調查結果。

該產婦10月6日到伊院接受例行產檢，醫護發現她患妊娠毒血症，於是安排入院催生，當晚7時許產下女嬰，嬰兒情況穩定。但產婦於產後不久出現血流量增多，經診斷為子宮收縮乏力，即時進行緊急治療以控制出血情況，包括給予凝血藥物、輸血和放置止血球囊。其間醫護檢查已排出的胎盤，初步認為胎盤組織完整，及後進行超聲波檢查，亦無發現體內遺留任何妊娠組織。

但該產婦於當晚10時情況轉差，需接受急救，及後出現「彌散性血管內凝血併發症」，引致出血不止。醫生向病人家屬解釋情況後，決定為病人進行緊急子宮切除手術，以防再大量出血。該產婦其後轉送深切治療部，並進行兩次緊急止血治療，但產婦當時多個器官衰竭，於10月9日情況再轉差，當日早上7時許進行第三次緊急治療，惜搶救無效延至上午11時離世。

病理學報告顯示，該產婦原來有少量胎盤組織仍在子宮內。調查委員完成調查後，認為病人產後大量出血源於病人子宮收縮乏力，而子宮內殘留的妊娠組織令情況加劇，導致出現嚴重的「彌散性血管內凝血併發症」。各種止血方案曾令病人初期情況有所改善，使醫護團隊誤以為產後出血情況已受控，以致未能及時察覺病人因產後出血引致早期休克徵狀。委員會又指，醫護檢查產後胎盤時認為胎盤組織完整，以致診斷作出處理方案時，只集中處理子宮收縮乏力情況。

委員會在報告建議，院方應檢視處理產後出血的相關指引，包括為病人放置止血球囊後，需適時為病人進行評估；若初期治療效果不理想，須及時提升治療級別；及院方應加強員工對及早察覺產後出血症狀及相關治療的培訓；並透過演練作評估和監察團隊表現。

伊院發言人表示，接納委員會調查結果及改善建議，已向醫管局總辦事處呈交調查報告。院方會為醫護安排有關處理緊急處理產後出血的模擬訓練，以提升各醫療團隊（包括婦產科、麻醉科及深切治療部）對處理產後出血的應變能力及增加產科處理急症的人手。院方謹此再向死者家屬致以深切慰問，病人聯絡主任會繼續與家屬保持聯繫，向家屬提供所需協助。

好慘, 希望佢下世做中國人

冬至日走 屋企人都幾sad

下世好好做人

屌自膠 眼殘

死得好

樓上笑個d真係好仆街

連登仔好撚黑心

明笑鳩佢, 咁點

希望佢下世做中國武警啦

希望下世做番中國人

因果報應 一切都係天意

你可以話佢其實聽命上司 所以唔關佢事

不過佢收左人地人工 所以業會報係佢身上

萬般帶不走 唯有業隨身 慢慢還啦

班警員高層繼續買水炮啦
報應黎啦

院方成立調查委員會跟進，今日公佈調查結果。

好撚得閑牙D醫生

屌你老母留名

感激因果，天滅黑警

好似兩年黎第三單同類case

抵啦

天理循環，執應不爽啊

唔理佢佔中 年初一有冇做過野
偉大既女警 希望你下世會係祖國毒霧中出世

黑警打人,預左要還,查乜9

好慘慘

個醫生

下世做中國人啦 連埋佢全家加男朋友and男朋友全家

rip

支持一家團聚

又系占中

殘體五毛

佢就好啦

提早接見毛主席

巴打快手轉facebook icon

女警表現良好，獲毛主席接見

樓主好靚仔

好人好事 唔會俾人起底既（好似係

黑超

善

內文無寫佢老公係咪都係黑警

哎唷唷

抵撚死

依個係悲劇，點解笑得出？
點解係警察都命賤？依加個世界係咪痴撚哂線？
上面笑得出個班人都痴撚線，比返少少人性出黎啦

利申：冇政治立場，非警察，普通一個星斗市民

佢地祝福緊佢囉味 仲唔夠人性？

冇政治立場即係港豬啦
屌你老母繼續訓啦 依度冇你既事呀

你係咁嘅時勢都無政治立場

我屌你老母臭西呀

警犬用 "服從"就可以亂咁打人合理化 俾起佢地邊個冇人性啲?

呢d人間慘劇一定要正評

Madam流血不止唔使你教.

....你都係返大陸住啦

香港需要有獨立思考同因果邏輯ge人 而唔係你呢種濫情離地港豬

大陸好適合你安居樂業 過小康生活

走啦柒頭

希望個個女警都有咁既下場##fatc

係連登講呢啲
同自己gut起屎忽俾人插有咩分別？

唔客氣了
祝你仆街陷家剷

呢個咪就係689分化香港管治路線後果
而家開始有罷捐血風氣
班仆街梁粉仲想689連任撈油水

做得警察預左要還

冇立場笑撚死 返屋企訓啦柒頭

咁又唔使，大巴人一早起左我底，軟件台成班都會出黎網聚，爆左光好內啦

大把人
暴左光
自膠一打

警察唔係命賤,係人賤

冇立場扮中立

你條撚樣都on99

死返出時事台啦

搵個位醫生幫警犬就啱

好！

Karma

田少

人性係apply to 有人性嘅人，
冇人性嘅，死不足惜
鐘意咪咒鳩我死囉道德撚

成件事冇人關心過醫療失誤呢個問題

即係就算佢冇做過仆街野 但因為佢係警察 d人就會拉埋黎講

連登夠有你地班冷血on9啦 咁係咪個個都係呀

就算d路人唔係佔中 只係咁岩經過都試過比人打啦

26歲就咁死
唔係報應食咩

報應又好，乜都好，人都死左，算啦。

有因就有果，mon實呢度果班警犬自己諗下點解咁多人仇視啦下

㩒錯掣添

如果係你老婆會點? 不過你有呢個諗法都唔方會有老婆~ 唔駛擔心.

好撚正義喎

天意難違,報應呢家野唔到你唔信
你估醫生係神仙?

囍事要推上頂

繼續訓啦港豬